【聲如洪鍾】 818案重囚泛民祭旗， 鄧炳強與大公向蘋果挑機

#黎智英 #李柱銘 #蘋果日報

【聲如洪鍾】
818案重囚泛民祭旗，
鄧炳強與大公向蘋果挑機
20210416

RFA 自由亞洲粵語
204K subscribers

今年的4月15日是《港區國安法》立法後的第一個國家安全教育日，學校固然硬銷學生學習背誦國家安全概念，而中共及特區政府也有意在這一天破大案殺雞儆猴教育人民。在國安教育日的前一天，央視晚間節目《焦點訪談》報道，一名被指是香港「反中亂港活動幕後金主」的男子李亨利被拘捕，現身作供。央視的報道指，李亨利長期資助「反華分子」楊某某，以此將黃之鋒、周永康、羅冠聰、張崑陽引薦到境外與高級政府官員會面；李亨利本人主張對華制裁。中共拿下這個名不經傳的李亨利，能起到「國安教育」作用嗎？

有傳媒拍攝到有學生在國安教育日參觀警察學院時，在模擬港鐵站內手持仿製槍械指向同學，有網民形容是前年「太子831事件」再現。警務處處長鄧炳強周五（16日）出席立法會財委會特別會議時，不點名批評有份報道的《蘋果日報》，稱其將在警隊設施中玩得很開心、天真爛漫的一班學生，抹黑成與「黑暴」有關。為何警隊會安排學童模擬港鐵車廂內把弄仿製槍械？ 學童明明在模仿警員持槍「執法」，為何鄧炳強竟如此無中生有？

黎智英、李卓人與民主黨前主席楊森就831港島集會案承認參與未經批准集結，三人在此案判監六至八個月，其中楊森獲緩刑。法官指此案與818案刑期可同期執行，黎智英及李卓人最終合共判監14個月。如今這些一向堅持「和理非」抗爭的民主派長輩都要面臨長期監禁。香港抗爭路絕，選舉被以「完善」之名完結，《大公報》更點名指控《蘋果日報》借報道名義宣揚港獨。

由中聯辦控制的《大公報》周五（16日）刊登欄目為「銳評」的評論文章，指控有「反中媒體」以報道之名挑戰國安、宣傳「港獨」，並點名《蘋果日報》是「扮演着最為惡劣、最為猖狂的角色」，要求「依法取締」《蘋果》等「『煽暴煽獨』、挑戰國安法的媒體」，以「堵塞國安漏洞」。律政司真會聽從黨媒指令取締《蘋果》嗎？

《蘋果日報》是否能不負黎智英所望，能在時代既倒之前昂首站立呢？

主持：鍾劍華、曹嘉超

（以上評論純屬主持個人觀點，並不代表本台立場。）

#黎智英
#李柱銘
#蘋果日報

--------------------------------------------------
自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。
--------------------------------------------------
【官網】
【MeWe】
【Instagram】
【YouTube】
【Facebook 臉書】
【Twitter 推特】

廢坑自己係街比人恰完，返屋企打老婆